20年球員生涯遇到最差管理朱兆基掛靴大爆南華內幕

前季加盟南華的中場朱兆基，隨少林寺新季「自降」甲組，因而結束20年球員生涯；這位前港腳強調無悔加盟南華，但忍不住大爆球隊管理不專業。他記起去年亞協盃作客馬爾代夫，高層為了安頓傳媒，竟然在賽前要求部份球員遷出自己房間，四五名球員在賽前要擠在一間房內休息。

朱兆基早在17歲便展開球員生涯，可是出道不久便經歷本地足運「冰河時期」，球員生涯曾效力降班的花花及沙田，亦踢過爭標的晨曦及傑志等，而他上季中曾與南華高層洽談續約，可是管理層突然叫停傾約，到季尾南華棄戰港超聯，他事前沒有想過：「季中南華提出續約，諗住踢多一年，並在南華掛靴，南華退出可說是加快自己結束球員生涯。」對於南華棄戰港超聯，朱兆基曾向其他球隊叩門，可惜未有回應。

南華上季尾在足總盃決賽不敵傑志，朱兆基雖然輸了比賽，但卻當選最佳球員，以表現證明仍有能力續戰職業：「其實踢得與否，視乎你願不願意踢，心態上仍想踢，因為職業足球既好玩又有人工。早前由駿其轉會南華，可踢多一年亞協盃，參加高水平足球，但踢了足足20年，其實已經差不多。」

南華曾在千禧年前斟介朱兆基，當時他考慮是想爭取更多落場機會而婉拒，而米路前季再掌少林帥印，多番力邀其加盟，在獲得駿其班主同意下，最終以高齡身份「上山」，就算大部份時間任後備，但他從不後悔，就算南華管理真的很差。

「朱基」加盟南華後接受過不少訪問，內容大多正面，還試過為上任足主張廣勇說好話，指他投放大量金錢在球隊，是有心搞好南華，但有些事無論是行外人，還是行內人也需要知道：「南華不是想像中的南華會，想不到球隊運作可以差到這樣，教練不知道明日會發生事甚麼事。南華是大會，代表香港踢亞協盃，但好多事情不合理，亦不專業。去到機場要球員自己Check in。」

更令他震驚是，管理層對待球員是前所未見的不專業。「去年亞協盃分組賽作客馬爾代夫，比賽日球會高層要求四間房的正選球員早上搬離房間，改到其他球員房間休息，目的是將房間留給傳媒。四、五個球員迫在一間房休息，等下午比賽；當時心想，『到底南華發生甚麼事』，這是職業層面不可能發生的事情。」

預備出戰亞洲球會賽，一年前已開始準備，盡可能以最好狀態應戰，每個細節也好重要，球員要注意飲食，賽前一日如何爭取時間休息，夾集好多因素，不是帶18個球員出戰便可；香港足球所有事都在進步，料不到香港最大球會竟調轉行，踢這麼多年，這間球會的印象是最深的。」他指出，足球是團體運動，從班主、管理層、教練及球員是卅幾人，如各自為戰是好難建立球隊團隊精神，但加盟南華後發覺球員操練後即走，初加盟南華與隊友零溝通，過去多年見過很多老闆，球隊要聽老闆講，老闆掟錢自然想有成績，但老闆身邊的人究竟是否真的在幫他呢？